香港創業 銀行開戶難難難 財爺不理

想同朋友夾手夾腳搞一檔小生意，還是 one-man band 自己有個 idea 想試試佢，抑或開間網店當副業？很多人想創業但一開始就遇到難題 — 開不到公司銀行戶口

開業年半年仍未成功開戶

開公司，其實唔難，如果業務不涉及牌照申請或專業資格認可，基本上只要辦理公司註冊及商業登記，即可開展業務。但除此之外，還有一件更緊要的事情要做，就是開立公司戶口，以便收取款項及支付帳單。一直大力向外宣傳香港作為投資及開業寶地的投資推廣署，亦說：「為公司開設銀行賬戶的手續十分簡單」。但小編最近卻收到一個個案，投訴他們的公司開業年半，走遍香港多家銀行，卻無法開立公司戶口，而相同情況亦有見於一些創辦人為外藉人士的初創企業及一些本地 freelancers。

遭８間銀行拒絕

小編訪問過投訴人 Yan 及 Jack（化名），Yan 是地道香港人，而 Jack 則是於香港畢業的新加坡人，他們與另一香港朋友三人合資經營一間主要從事 Creative Marketing 的公司，公司於 2014 年頭開業，至今已經年半，曾為一些演唱會接洽贊助，亦為投資銀行辦宣傳活動等等，大大小小都做過 7 至 8 個 projects。但由於未能成功開立公司帳戶，所有收支暫時要用他們的個人戶口處理，如是者他們往往需要提供很多個人資料予合作伙伴核實，不便之餘亦擔心洩露太多個人資料。

年半以來，他們嘗試到過多間銀行申請開立戶口，國際大行如 CITIBANK，渣打等；內地銀行如中國銀行，交通銀行等，他們即場已數到超過 8 家銀行出來，全部均申請不成功。原因各異：有些銀行不接受以居住地址為公司登記地址，有些則要求一千萬的 business volume，亦有銀行每次申請的要求都不同，令 Yan 及 Jack 感到十分無助。

去信財爺求助

因此他們曾去信財爺辦公室，闡述他們遇上的困難，以及衍生出來的更多問題，但換來的只有金管局的冷淡回應，叫他們填寫投訴表格，並無助於解決問題。

▲Jack 直接去信財政司司長辦公室說明自己的情況。

▲金管局並無直接回應他們求助，只叫他們填表。

可以俾錢d co sec公司開

可否講多D

完全冇問題 有公司地址基本上都得

申請個co address 都係幾百......講到咁辛苦 仲有start up company funding 十幾萬比初創企業

香港人好易
唔係香港人應該較難，怕你洗錢

有寫字樓地址好快就搞掂

租個virtual office 百幾蚊一個月啫
即刻開到

main pt 都唔係呢到

如果同證券 財務有關唔夠出名大間得D細行仔肯受

上年開左2間公司 一齊係dbs開戶口 2-3星期就批左

有冇公司地址？

太嚴

其實都唔guarantee開到
銀行依家驚到西咁, 少少野都ban左你個application
個人經驗開d係美國無業務既銀行/中資銀行成功機會大d

其實唔係開唔到，係攔9佢姐

上年開公司， hsbc 開戶口， 三日批左

其實你知唔知咩叫洗錢, 洗黑錢?

大陸人係講: 花錢, 洗錢.
香港人係講: 洗錢(使錢), 洗(使)黑錢